A ... is a package that contains an executable as opposed to ...	binary package source code
.. is the installation package format user by all debian based distributions	deb
a ... is an archive that contains other files including the executable application that was already compiled	distribution
... provides the low level infrastructure for package management	dpkg
the ... provides the list of current packages installed on the system	pdkg database
"dpkg can work with ... and does not about ... and ... compared to 'apt'"	local deb files repositories package dependencies
"'apt' will call ... behind the scenes"	dpkg
list informations about the chrome.deb file	dpkg --info chrome.deb
install the chrome.deb package	sudo dpkg -i chrome.deb
get a list of all installed deb packages	dpkg --get-selections
get a list of all installed deb package with the version, architecture and description	dpkg-query -l
when you use dpkg-query -l, what means the 2 letters at the beginnin of each line ?	desired state (i > install) package status (i > installed)
find the exact name of the dev package chrome installed	dpkg-query -l | grep chrome
list all the files contained in the deb package chrome (2 steps)	dpkg-query -l | grep chrome (to find the exact name of the package) dpkg -L exactnameofthepackage
suppose you found a corrupted file and you need to reinstall the package that this file belong. how to retrieve this package ? (2 steps) give example with ls command	which -a find ls (result /bin/ls) dpkg -S /bin/ls (result coreutils: /bin/ls > coreutils is the nanme of the package)
how remove an installed package by preserving the configuration file	sudo dpkg -r exactnameofthepackage
how remove an installed package and deleting the configuration file (2 ways)	dpkg -P exactnameofthepackage dpkg --purge exactnameofthepackage
the recommended way to manage Debian ans Ubuntu package is the ... tool	apt
In the newest version of Ubuntu, ... and ... were merger in ...	apt-get apt-cache apt
"unlike dpkg, ... doesn't understand ... files"	apt deb
an APT repository is an ... which contains a collection of ... with ... that is readable by the apt tool	web server packages with metadata
... are a special kind of repository hosted on servers (... is an example)	PPAs Launchpad
PPAs stands for ...	Personal Package Archive