ping the public dns of google with one packet	ping -c 1 8.8.8.8	
list the content of the current directory	ls	
list the content of the /etc/ repo	ls -l /etc/	
combine the short options in : ls -l -a	ls -la	
list the content of the current directory (hidden files included)	ls -a	
open the manual for the ls command	man ls	
Navigate into a terminal file<br>go to the beginning : ?<br>go to the end : ?<br>go forward : ?<br>go backward : ?	g<br>G<br>Ctrl + F<br>Ctrl + B	
"In man pages.<br>search ""text"" from the beginning : ?<br>search ""text"" from the end : ?<br>go forward in the result : ?<br>go backward in the result : ?"	/text<br>?text<br>n<br>N	
display the path of the df command	type df	
show the help for shell builtin command (like cd)	help cd	
show help for both shell builtin and executable file commands	"""command name"" --help"	
search for a specific command	"man -k ""command name"""	
search all command enabling to copy files	"man -k ""copy files"""	
"show all commands starting with ""if"""	"type ""if"" and DOUBLE TAB key"	
"show all directories and files starting by ""pa"" in the etc directory"	ls /etc/pa and double type TAB (ALWAYS USE AUTO COMPLETION IN LINUX !!!!!! )	
open the bash history file	cat .bash_history	
show the max num of line in bash history file	echo $HISTFILESIZE	
show bash history file with line number	history	
show the max line number for the history command	echo $HISTSIZE	
run the command of the line 25of the memory history file	!25	
run the previous command (2 ways)	up arrow<br>!!	
"search the last 'ping' command in the history and run it"	!ping	
"print the last 'ping' command from the history"	!ping:p	
find a command in the history	Ctrl R + type the researched command	
leave the history searching mode	ctrl G	
delete the command in the history at line 50	history -d 50	
clear all history	history -c	
list the content (as list) of the /etc/ repo	ls -l /etc/	
Navigate into a terminal file go to the beginning : ? go to the end : ? go forward : ? go backward : ?	g G Ctrl + F Ctrl + B	
"In man pages. search ""text"" from the beginning : ? search ""text"" from the end : ? go forward in the result : ? go backward in the result : ?"	/text ?text n N	
search for a specific action among the existing commands	"man -k ""command name"""	
"write the value 'ignoreboth' in the variable HISTCONTROL and save it in the .bashrc file"	"echo ""HISTCONTROL=ignoreboth"" >> .bashrc"	
Add the time and date for each command in history and made this setting persistent	"echo ""HISTTIMEFORMAT=""%d/%m/%y %T"""" >> .bashrc"	
3 words for define a full privileges user	root, superuser, administrator	
How give root access in the terminal	sudo su (superuser do substitute user)	
Get info on actual user	id	
how to logout (2 ways)	exit ctrl D	
activate the root working environment	sudo su -	
run a command as root	"sudo ""command"""	
how to flush the sudo password caching system (by default password is cached for 5 minutes after each sudo command)	sudo -k	
change the password for root user	sudo passwd root	
Show the content of root directory (shortest manner)	ls /	
show the content of root home directory (shortest manner)	ls /root/	
where are located root directory of others users	/home	
run command with no traces (2 ways)	put a space before the command (ubuntu) set HISTCONTROL variable to ignorespace, then put a space before the command